\input{../preamble.tex}

\teachermode
\tagsmode
\printtrue
% \solmode
\newcommand{\Htext}[3][]{
  \uline{ \makebox[#2][c]{  { #1 #3} } }
} 

% \usepackage{showframe}

\usepackage[normalem]{ulem}
\begin{document}
\printtask{
  % \setphysstyle{Сириус 2021}{Равновесие и правило рычага}{Лекция}

  % \section{Статика. Равновесие механической системы. Правило рычага.}
  % \begin{itemize}
  %   \item Что такое статика? 
  %   \item Когда система находится в равновесии?
  %   \item Сумма сил и сумма моментов сил равна нулю. 
  %   \item Что такое момент силы.
  %   \item Центр масс
  %   \item Двумерный рычаг 
  % \end{itemize}
  % Задачи примеры:


%   \libproblem{rayon}{2012-08-4}
%   \libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{3.1}
% \section{Статика. Равновесие механической системы. Правило рычага.}
%   \clearpage


%   %% Тест на вторую пару 
%   ФИО: \Htext[\bf]{6.0cm}{~}
%   \hfill
%   Группа: \Htext[\bf]{2.0cm}{~}
%   \\
%   \libproblem{theory}{statics-bridge}
%   \taskpic{Шарнирно закреплённый стержень удерживают на нитке как показано на рисунке. Найдите (графически) направление силы полной силы реакции, которая действует на стержень со стороны шарнира.}{
%   \begin{tikzpicture}
%     \draw [thick, double]
%       (0,0) coordinate (A) to (1.5,1) coordinate (B);
%     \draw [fill = black]
%       (A) circle (.05)
%       (B) circle (.05);
%     \draw [very thick]
%       (B) to ++ (150 : 1.2) coordinate (C);
%     \draw [->]
%       (C) to ++ (150 : .4) node [left] {$F$};
%     \draw [thick, rounded corners = 1pt]
%       (A) to ++ (-60 : .2) to ++ (180 : .2) to ++ (60 : .2);
%     \draw [platform]
%       (A) ++ (-60:.2) ++ (180 : .1) ++ (.5,0) to ++ (-1,0);
%   \end{tikzpicture}
%   }

%   \begin{center}
%   \begin{tikzpicture}
%     \draw [step=.5, black!30]
%       (0,0) grid (18,20);
%     \draw
%       (0,0) rectangle (18,20);
%   \end{tikzpicture}
%   \end{center}
% \clearpage


% \clearpage
%   \setphysstyle{Сириус 2021}{Давление Закон Паскаля}{Лекция}
%   \setcounter{notask}{1}
%   \libproblem{1001}{6.3}
%   \libproblem{1001}{6.1}
%   \libproblem{moscow(1986-2007)}{1.230}
%   \libproblem{unsrt}{quicksilver}
%   \libproblem{theory}{hydrostatics-semisphere}
%   \libproblem{1001}{6.14}
%   % \libproblem{savchenko}{4.1.17}
% \clearpage

%   %% Тест на третью пару 
%   \setphysstyle{Сириус 2021}{Давление Закон Паскаля}{Лекция}
%   ФИО: \Htext[\bf]{6.0cm}{~}
%   \hfill
%   Группа (наука): \Htext[\bf]{2.0cm}{~}
%   \\
%   \setcounter{notask}{1}
%   \taskpic{В жёлоб длины $\ell$ налили воду до уровня $h$. Найдите горизонтальную и вертикальную составляющие силы давления воды на правую стенку сосуда.
%   }{
%     \begin{tikzpicture}
%       \pgfmathsetmacro{\a}{60}
%       \draw [platform]
%         ({1/cos(\a)},0) to (-.5,0);
%       \draw [thick, rounded corners = 4pt]
%         (0,1) |- (1,0) to ++ (\a : {1/sin(\a)});
%       \draw [water edge]
%         (1,0) ++ (\a : {1/sin(\a)}) to (0,1);
%       \fill [pattern = water, rounded corners = 4pt]
%         (0,1) |- (1,0) to ++ (\a : {1/sin(\a)}) to cycle;
%       \draw [<->]
%         (-.2,0) to node [midway,left] {$h$} ++ (0,1);
%       \draw [<->]
%         (0, 1+.2) to node [above] {$a$} ++ (1,0);
%       \draw [<->]
%         (1, 1+.2) to node [above] {$b$} ++ ({ 1/tan(\a)},0);
%       \draw [dashed]
%         (0,1) to (0,1.5)
%         (1,1) to (1,1.5)
%         (1,0)++(\a : {1/sin(\a)}) to ({1/tan(\a)+1},1.5);
%       \draw 
%         ({.5+.5*cos(\a)},0) node [below] {вид сбоку};
%       % \draw 
%       %   (1.5,0) arc (0:\a:.5) node [midway, right] {$\alpha$};
%     \end{tikzpicture}
%   }
%   \begin{center}
%   \begin{tikzpicture}
%     \draw [step=.5, black!30]
%       (0,0) grid (18,22);
%     \draw
%       (0,0) rectangle (18,22);
%   \end{tikzpicture}
%   \end{center}
% \clearpage

% % %% План
% \setphysstyle{Сириус 2021}{Гидростатика. Закон Архимеда, его обоснование и применение.}{Лекция}
%   \libproblem{savchenko}{4.2.2}
%   \libproblem{1001}{6.16}
%   \libproblem{1001}{6.17}
%   \libproblem{1001}{6.7}
%   \libproblem{1001}{6.8}
%   \libproblem{1001}{6.21}
%   \libproblem{1001}{6.22}
%   \libproblem{1001}{6.23}
%   \libproblem{1001}{6.24}
%   \libproblem{1001}{6.20}
  
%   \libproblem{1001}{6.16}
%   \libproblem{1001}{6.17}
%   \libproblem{1001}{6.15}
%   \libproblem{kvant}{32}

%   \clearpage
%   \setcounter{notask}{1}
%   \libproblem{1001}{6.9}
%   \libproblem{1001}{6.21}
%   \libproblem{1001}{6.23}
%   \libproblem{1001}{6.24}
%   \libproblem{1001}{6.27}
%   \libproblem{1001}{6.17}
%   \libproblem{kvant}{32}
%   \libproblem{original}{linear-density}
  % \libproblem{savchenko}{4.2.4}

% \setphysstyle{Сириус 2021}{Жидкость в сосудах и трубках. Уравнение Бернулли.}{Лекция}
%  %% Тест на третью пару 
%   ФИО: \Htext[\bf]{6.0cm}{~}
%   \hfill
%   Группа (наука): \Htext[\bf]{2.0cm}{~}
%   \\
%   \setcounter{notask}{1}
%   \libproblem{savchenko}{4.2.2}
%   \begin{center}
%   \begin{tikzpicture}
%     \draw [step=.5, black!30]
%       (0,0) grid (18,22.5);
%     \draw
%       (0,0) rectangle (18,22.5);
%   \end{tikzpicture}
%   \end{center}
% \clearpage

% %% План
% Гидравлический пресс, сообщающиеся сосуда, условия плавания тел
\setphysstyle{Сириус 2021}{Жидкость в сосудах и трубках.}{Лекция}
  \section{Плавание тел}
    \libproblem{kvant}{32}

  \section{Гидравлический пресс}
  \setcounter{notask}{1}
    \libproblem{turchina}{6.1.7}
    \libproblem{city}{1999-07-5}
    % \libproblem{rayon}{2002-08-1}
    \libproblem{turchina}{6.4.11}
  % \clearpage

    \libproblem{turchina}{6.3.1}
    \libproblem{rayon}{2008-09-5}
    \libproblem{city}{2020-07-1}
    \libproblem{moscow(1986-2007)}{2.10}
    \libproblem{moscow(1986-2007)}{1.237}
    % \libproblem{city}{2006-07-6}
    \libproblem{city}{2020-08-6}
    \libproblem{city}{2018-08-3}
  \clearpage

  %   \libproblem{region}{2009-10-3}
  %   \libproblem{rayon}{2011-08-5}
  %   \libproblem{city}{2007-08-7}
  %   \libproblem{city}{2010-08-5}
  % \clearpage

  %% выдать детям
  % \clearpage
    \setcounter{notask}{1}\normalsize
      \libproblem{turchina}{6.4.11}
      \libproblem{city}{2020-07-1}
      \libproblem{city}{2020-08-6}
      \libproblem{city}{2018-08-3}
      \libproblem{city}{2007-08-7}
}
% \libproblem{city}{2021-08-2}


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
